數到28，仍然在數 - 曾志豪

數到28，仍然在數 - 曾志豪

名采論壇

馮家強設計了平反六四的FB相框。

有太多理由，數到六四28仍然在數。
入城開槍的軍隊可不會只開整數的槍。
被囚的六四良心犯也不會只坐整數的牢。
杯葛的大專生多了，但每年舉辦六四主題講座的學校也一樣不少。我多次在非整數年的日子，到學校講六四。聽的同學年紀太小，歷史也太遙遠，我不能保證他們有甚麼體會，但至少你知道，學校仍然視六四是一個需要傳承的課題，足夠矣。
多謝馮家強設計了平反六四的FB相框，又多謝FB無端端禁用，又又多謝最後無端端解禁。讓你看到有幾多同路人，至少是記憶力特別好、不是偽本土派的同路人，轉了相框，有一種you will never點蠟燭alone的感覺。
近幾年六四被偽本土派狙擊，又被某些大專界杯葛，「忘記六四」來勢洶洶。數到28的同路人愈來愈難得。
第二，FB對相框曾經的刁難，提醒我們，六四去到28年仍然是一個禁忌，「只許州官開火、不准百姓點燈」，政權提醒人民，你們未忘記，河蟹也不會忘記。
我們不會誇張得六四當晚要暫停娛樂，但至少朋友間的聚會，如無必要，不會安排在六四晚上舉行。這也是一種最基本的堅持，而當這種堅持去到第28年，也是一種自發的傳統習俗了。
最後想講講偽本土派對六四的切割行動，我實在想不通，切割六四，對爭取香港利益有何好處？最反感有些人說，為何不把心思放在紀念香港本土自己的抗爭行動？
荒謬，我們無人要求365日天天只准紀念六四，你真有這種憂國憂民的情懷，無人阻止你去關心，請不要用六四作為自己不作為的借口。最重要的是，誰說紀念六四不是本土的抗爭活動？當年百萬人上街的不是香港人？民主歌聲獻中華的藝人不是香港人？登報譴責屠城的梁振英，很不幸其實也是香港人。

馮家強設計了平反六四的FB相框。

永續平反六四

六四係要悼念 但支聯會只係乞求共產黨會平反六四

港人離棄既唔係六四 係離棄你支聯會姐

偽本土派。

結束一黨專政=>之後仲危險
建設民主中國=>關我鬼事

咪臭係！
支那人根本唔配有人權有民主

搞左個fb相框
建設民主中國又進左一大步

意大利統一戰爭時, 意大利領袖報答聖馬利諾收留領袖
統一戰爭勝利後簽署條約, 永久保障聖馬利諾主權獨立
(見《香港獨立論》)

其實支那人 (包括流亡海外既所謂民運領袖) 從來都無承諾過
一旦民主支那出現後, 會保障香港獨特自治領 / 獨立主權國地位

正如1982年時, 支那國從來無保障香港有普選有民主時間表

搞六四民主支那, 根本就豬過聖馬利諾
更加係重蹈1982年既錯誤覆轍